支那前軍委班子幾乎全軍覆沒 傳二輪大清洗開始

近日，中共前軍委委員張陽和房峰輝兩名上將，被開除中共黨籍，褫奪上將軍銜。至此，中共前軍委班子幾乎全軍覆沒。有消息稱，習近平正在進行第二輪軍隊清洗，這次的目標是東部戰區海軍及北部戰區的領導層。

中共官方最近公布中共中央軍委聯合參謀部原參謀長房峰輝、政治工作部原主任張陽雙雙被開除黨籍，褫奪上將軍銜，官方還稱，張陽以自殺方式企圖逃避懲處，宣布對其追繳涉案財物。令外界再度關注習近平在軍中打「虎」的動向。

10月19日，有美媒稱，隨着房峰輝移送審判程序，中共十八大以來，已有7名上將被查，其中有兩個軍委副主席、總參謀長、 總政治部主任、空軍政委、武警司令等。有人戲言，習近平隻身「殺入」軍委，除了胡錦濤一人之外，前軍委班子幾乎全軍覆沒。

報導引述消息人士透露，習近平已經開始進行第二輪軍隊清洗了。下一步首當其衝的是東海和北部戰區的領導層，雖然未必是戰區司令，但級別一定不低。

知情人士說，軍隊抓人都是由軍紀委巡視組完成，巡視組掌握生殺大權，甚至專供司令政委的機密信息，巡視組也可以查閱。而官方16日宣布將房峰輝移送起訴，對軍隊震動很大，中共將領們都不敢肯定自己是否能平安。

中共軍權過去20多年一直被江澤民集團把持，江從1989年至2004年任軍委主席。江下台前，先後提拔了心腹郭伯雄、徐才厚為其把持軍權，架空了胡錦濤。

中共十八大後，習近平上台對軍隊進行了強力整頓。據中共披露的數據顯示，習在第一個5年任期內，共查處了近160名軍級以上軍官，但對外公布的人數，據不完全統計有71個「軍虎」。

雖然當局查處了近160名軍級以上官員，但房峰輝與張陽落馬後，中共軍報仍強調，「徹底肅清郭伯雄、徐才厚流毒影響」和反腐敗鬥爭任重道遠。

8月28日，香港《明報》稱，中共南部戰區政委魏亮和原廣州軍區司令徐粉林，傳出被降級退役的消息。兩人都是中共十八屆中央委員，十九大時已榜上無名。

報導中沒有解釋魏亮與徐粉林被降級的原因。但兩人均與張陽有某種關聯。

《蘋果日報》同日也引述消息披露，現任中共西部戰區副司令的劉小午中將，近日也被軍紀委拘查，原因或與張陽上將有關。

7月下旬，就有爆料稱，劉小午中將正在接受調查，這是自張陽和房峰輝落馬後，清除張、房「餘毒」行動的延續。報導還稱，在清除郭伯雄、徐才厚「餘毒」活動中，打落張、房兩隻「軍虎」，接下來，軍中還要繼續清除張、房「餘毒」。

8月24日，港媒星島日報引述接近軍方消息稱，東部戰區副司令員兼參謀長、原總參二部（情報部）部長楊暉，8月22日因涉嫌嚴重違紀接受軍紀委調查。

軍方知情者透露，楊暉涉嫌與徐才厚、郭伯雄一起組建私家軍，意圖對中南海不利。

不過上述4隻軍老虎出事的消息，至今仍沒得到官方證實。

在8月17日至19日的中共中央軍委黨建會議上，習近平強調，部隊要對中央絕對忠誠，全軍要堅決維護中央權威和統一領導，從嚴治理軍隊腐敗，反腐不會「變風轉向」等。

對此，有分析說，習又一次發出反腐不會「變風轉向」信號，或意味着軍隊將迎來新一輪的大清洗。

維尼就快可以拎到帥印

由細到大都好想知究竟咩係勢力 點解維尼會咁有影響力 如果全部人一齊反 唔聽佢枝笛 會點

軍隊聽自己話事，已經無人可以阻止維尼同侵侵打仗喇

人地係做主席前已經養左一班自己軍隊

維尼下場會點

快D清洗,鬥多D,然後快D開戰

大政奉還

清除哂黨內對手，無哂借口掩飾自己錯誤後，就會對外用兵

唔怪得要永續啦，一退落黎大把仇口

維尼是蘑菇的

呢鋪我支持習帝
抄晒佢地家，習帝先可以皇袍加身

分析過
習帝唔會出兵
理由簡單，出兵=出左軍權人地，隨時比人倒戈咪仆街

奇怪在軍隊呢班人無借機發難
之前一輪打薄定同周家咁高調
班軍佬都唔識籌謀對策
係維尼太強定軍佬太弱呢
攞到軍權有機郁台灣做開場白
然後搵理由屌埋北泡做傀儡政府
不過肯定既係只要維尼一退 全國一定跟住一齊仆
一定打內戰 習家班粉皮無大佬 一樣係各懷鬼胎
所以要穩定只有學普京玩永續

同蘇聯當年30年代將成個軍方剷起一次
換曬無能但聽狗話既人當將軍

解放軍將領太廢

因為解放軍將領 都係比錢買位做, 之前有新聞講, 幾千萬可以買個將領來做
即係話, 解放軍將領 唔係靠自己實力升上去, 只係出錢買位

呢班將領無實力, 無威望
習總要打佢地落來, 容乜易

因為就算郁左維尼

新皇帝上場一樣會殺你

都係自私的問題

當日共產黨高層都實有機會殺老毛

唔一定, 打仗可以立軍威, 更加鞏固權力

當年鄧小平剛剛上台, 就出兵打越南
雖然 最後傷亡慘重退兵, 但已經達到建立威望既目的

一個村幹部都過億身家
你諗下有機會埋維尼身的有幾錢

支蛆係唔會捨己救人

北洋艦隊
我想拿拿聲開波好過
現實係軍隊用來鎮壓平民用